有無巴絲係讀master 轉行，同本身個degree 完全無關係嘅

小弟degree 係讀N展 ， grad 左出黎發現唔係好啱自己，想試下轉條路行，有無前人分享下

除左nursing, law 都無咩好既轉行選擇
你話轉做普通business工就唔使讀master la

識幾多人轉 sw pt ot spt 個類科 自己都係
P.s 遲人幾年grad好大壓力

要轉啲讀完有牌既

讀個master同本身個degree 完全無關係
但係冇諗住轉行，都唔知轉咩好

仲有survey

同問
U個4年讀商科 Master有d想轉urban planning
本身有d興趣

聽講係香港讀好難入

上年FG個陣去hku in過一次 衰左
諗緊好唔好再去馬

其實讀完出路好唔好嫁
香港無土地比佢地plan

冇讀過電腦 想讀computer science

行內有d大公司有跨國業務 都有得做
同埋有時係搞d發展項目
比如港鐵鄰近d商場項目其實都係搵d consultant公司幫手搞

利申 個陣prep interview做research見到 如果有巴打見到有錯煩請糾正

Btw巴打你都有興趣?

一向好鐘意 但得hku有
之後發現如果非政府 人工唔夠理想 最後放棄

PokyU master 好似都有

想轉 但唔知可以轉到咩
好似樣樣野既master都要讀過本科咁
或者點都有啲關事既科

利申商科撚

social sci

唔係讀master 直接讀 PhD 算唔算 同大學讀野 出黎做野都完全唔同

青咁癲？
可唔可以分享下

屌 same bba想讀

但係好似自己溫下書睇下咩料先

上網睇過下都係重數多
我自己讀工程 但數都係好廢

想讀art 因為自己畫畫太垃圾 想挑戰下

巴打分享下你咩eng?
之前做contractor or consultant?

以前我係讀engineering, grad 左做左年幾兩年engineer.
不過真係份工令我消磨曬所有鬥志, 返工完全唔講野
跟住去左新加坡其中一個大學做左年半RA(做到今年年中就兩年啦)
一開頭做野果陣算係take a break 搵下自己想做咩野, 最後真係做研究做到鍾意呢家做既野. 報埋PhD program 呢家都有間美國uni 會收

Archi 好似都有

上到去俾人屈到你傻

無關事都ok , 但你要花更多時間睇同溫返，我自問grad 後無咁好記性同做野後易攰，未必應付到/ 要花更多時間做

好難收你喎

商科撚想讀翻譯master，會唔會好難

工程撚想master讀archi或者ICT
有冇同路人試過轉行成功

想讀pt
但本科完全無關
又未揾到相關工作做

Pt ot master係無牌。

邊會冇牌
冇牌個種係俾有牌既人讀
Pt ot master 係一個intense 版既bachelor 黎 係有齊placement 會有牌的

一係去外國 一係讀個related 既科
本科冇關好難入

外國讀OT/PT三寶，但香港執業要考執業試嗎

去hk個會睇 有d course 係直接accept 不過要等佢批牌

Monash ot master 聽講好撚伏 睇路

本科讀business
但想master 讀社工
其實degree 得second low係咪一定讀唔到

睇邊間啫

Poly 讀完master會直接有牌咩？

絲打依家讀緊msw?

搭單問
我都對sw 有興趣
想讀master

讀master nursing 要幾年？

想問下你點搵到份RA工 thx

本身識個prof, 如果你想讀marketing/OB PhD 可以再傾傾, 我黎緊就走, 佢要再請人

岩岩諗到多D野, 其實RA 係你有興趣做research/想讀PhD 既話先好做, 唔係只會浪費自己時間. 如果巴/絲你係psycho 底, 但畢業後唔知做乜, 都可以搵我傾傾

兩年full time嗰個係有
利申:讀緊ug嗰個

唔係香港 不過都係health allied 想知多d可以pm

巴打可唔可以講多啲份工係做啲咩？

讀marketing畢業 搵工嗰陣都有諗過做research

唔該曬 新年快樂

一開頭白紙一張都係執下reference (姐係論文最後幾頁果D 引用人篇文), 幫手搞D data, data analysis, 其實有好多時間去自己睇文學野 build up自己idea. 你marketing 係做quant marketing定CB? 如果係CB 會近我呢家做既野多D

我讀science架
有諗過讀PhD
但又驚讀完太高學歷冇人請嘥咗4年
同埋又覺得自己想讀上去只係為咗逃避現實
利申 18年grad 完全搵唔到未來方向

我以前讀EE, 都算science. 我返工就係頂唔順日日做D重覆既野(yes, 可能做既野要make decision, 但係做落左就其實好intuitive.) 我呢家做OB 既野因為起碼日日學下新野, 了解下人類間既interaction.
讀PhD, 就唔好諗係香港讀啦. 加油慢慢搵自己既路啦. 有D咩可以問我架. 我都迷茫過. 完全唔知自己做咩

文科grad 想讀返個實用d既master
但都唔知有咩好讀

SW

對做research 冇興趣唔好讀
係香港讀好大機會乞食

認真答
差唔多全世界嘅art而家都甚少齋教technique
如果想畫靚啲畫，去坊間畫室仲好過
而家應該睇你個人諗嘅嘢比較多

你讀完PhD會行academic條路定出番去做野？
同埋你點解會由engine轉去business field
你個prof點識番黎？ thx

你可以去hku讀個construction project management出黎轉做quantity survey

同工程有關但唔同field, 唔會嘥左你d engine知識

個master係hkis accredit 讀完加工作經驗可以考測量師牌

行內中部份人都係政府出黎開公司
佢地老婆係政府做緊

讀緊mech engg感覺出路麻麻，唔知有咩master前途好啲

讀phd真係要諗清楚呀
投身學術界係一條好漫長嘅路
如果單睇將來就業同出路，香港真係無乜so，
我有兩個同學係本地讀緊phd都話資源少而且for教學嘅都少

除非你有志於做研究，同埋有得揀都盡量係外國讀+發展

如果讀完做 programmer 就唔駛諗，先自學寫得出野之後再讀 master 先有用，否則入到去其實消化唔到，浪費金錢時間
如果讀完想做 IT 行業 PM 或者吹水 Tech Startup CEO，就諗得過

洗底轉行一流

Hotel Management degree 諗住報物理治療master 。

因為人工高。

想再問下美國讀PhD 學費幾多？有冇咩資助
因為我知香港免學費再每月比萬六subsidy

唔洗錢, 個個月都比番萬六到兩萬幾(視乎學校同program) 夠食夠用既

U grad左幾耐
Science grad都想報

識人nursing 轉law 人中之龍

物理治療可以收其他學系??

佢要求degree 個陣 要at least 讀過 human physiology 同human anatomy 呢兩個course ,你確定你fulfill 到呢個requirement ?

認真有咩master for chem grad轉行？

咁都ok喎 唔算太重負擔

可以讀online course fulfill requirement

讀完出黎應該得政府叫做最好出路，但政府多數睇first degree

屋企唔算等開飯可以諗下既. 不過你就預左要MISS左好多身邊既人重要既事

Poly 自己開既mooc?

負擔唔大 係讀完唔打算做academia 係香港係白讀 同phd唔count work experience 係用緊你既時間

可以 or 其他大學既online course

要出industry做就真係要諗下先讀啦, 唔係科科都有好路數
唔好諗係香港讀未好D, 做野就放眼世界會易D

轉咗行先讀master留名

巴打係咪cs人
點解連登講cs會負皮

巴打你都係讀緊PhD?
可唔可以又講下你係邊到讀 讀緊咩 畢業之後有咩打算

做過RA 有朋友係香港讀phd

想做咩先

外國讀md

讀大電
做緊programmer
諗緊讀翻個CS master

Nursing grad 讀緊physio

做乜唔做nurse
香港讀?

Prefer curing 多過caring
Poly 個2 years Physio course

其實想知咩係sw

社工

想讀，入唔到

利申：ug無關

Ot pt Master 果d唔會好難入咩

個個讀得掂咩 自問冇能力

我都同問啊
我本身engine想報nursing master
但我今年year 4 去到5月先畢業
我係咪都可以報？
因為佢requirement話要second hon但我未知我咩hon又無野prove到

人地有5年nursing底
咁易個個都收好快飽和

香港乞食

你可以報咗先，cu同polyu都未到application deadline
聽人講佢哋睇重interview, 有人試過third hon但interview做得好都入到

非nutrition grad 想去AUS 讀dietetics

本身degree讀computer science
依家做緊嘢
想報master 嘅pt social worker
我見city有個3年嘅pt好似有牌
點睇

巴打行內人?
想問下如果出國做既話點睇?
諗過出國讀書 然後係當地搵埋工 有機會就入籍移埋民

呢個physio prog要求degree過3爆4？

你無相關係難啲（health related/chem/bio)
反而nursing易，因為相對位多，識唔少degree讀商轉讀nursing

含大都有master架

有, 由文轉商再轉理

佢應該會出conditional offer?

可能咩

讀完英文master

再轉nursing

Ching 幾時grad

咪又係入唔到社處一般地方做仲慘過it狗

唔係我。我個fd, 而家係cu讀緊，2年chur3年份量。

咁多巴打讀完degree 想轉行
利申：我都想轉，本身degree 係BBA,想讀hku 個 construction project management 轉做 Project Manager 個類

巴打係咪science底? 我都有打算讀dietetics但好似搵唔到食

商科要轉其他科咪難囉
反之Sci/Eng轉field易好多

有冇人熟hku個master of business analytics?
有冇用？

本身做開marketing想令自己更深入analytics方面既野

Btw好撚貴

哂銀grad
Now law

好大壓力

想知點解入唔到社署嘅

想讀llm

政府唔收咪白讀

poly個master就算啦，2年開一次，係就係有license ,有工做

學費54萬，係就係有NGO可以sub你讀，但你要簽5年工作死約，grad完做5年老人院，玩黎玩去都係踩單車，唔通比你玩advance啲既electro/VR咩？你做完5年又入唔入得返HA? 你唔行HA都難啲行clinical

利申: 識人讀完2年做埋野

仲有spt 唔入ha做ngo人工都唔差 唔同path 啫

同你有啲似

入到先算，first hon個批都得小量入到，聽聞搶intern個時gpa都3,6 up

巴打講下你個case

Master 好似唔係有$ 就讀得
GPA都有啲要求 係咪

如果文科degree grad想讀nursing應該報non-jupas degree定master好🙇‍♂️

之前試過apply?

點解講computer science負皮但冇人講野

好難猜測連登仔諗咩

better than hk,
香港無新地無野規
舊地只有大西北
全部都係原居民宗地，散晒又收唔番，
無得政府郁，唔敢規。

得番明日大嶼or 剷平山 or 效野公園 or 官地。

hku嗰個係full time, 我應該都讀唔起 (唔可以唔做野一年)
poly嗰個係full time 定 pt?

1st hon second up hon 都有人入到

係，但年少無知想轉行都好難翻身，頹

Ug 讀chem 加少少數course ,master 讀 applied math operational research ,有冇用

好無方向。。。
小弟本身讀語文，19top up degree
宜家做緊年半TA
apply咗pgde
但係諗深一層自己又唔係好想做教畜
apply 政府文職又無下文
想試下讀返個master砍掉重煉
有諗過SW
但有社福界做既朋友覺得經驗重要過學歷
報LAW但自己知自己廢
讀商科又唔知邊一門啱
護理學果方面我無讀過理科嘢應該唔駛諗
唔太想渾渾噩噩落去做d文職
自己都怕諗得太多有日睇唔開

大學讀商科
而家諗住讀it master轉行了..

文轉到理？係邊到讀呀？

master 讀 project management 係咪無用

奉勸一句 如果想搵食千祈唔好入sw master

加左巴打

Business Analytics (HKU 同CU) 都好難入......
如果你UG bachelor 成績無2nd up, 等收皮

HKU(CPM) 好難入架, 你bachelor 唔係engine-related, 非工程界人士, 無first-hon 都未必穩入.....一年得30個位....

GPA 低報master轉field 好難, 真心.....
GPA 高 (>=3.5) 就幾乎橫行都得.

本身degree GPA 唔高，得3 左右
poly u個個會唔會易入d,巴打請指教

學店學位唔清楚
文商科高gpa都好難轉Sci/Engine field，又或者咁講，係好難讀得上，prof interview 你都寧願收返Sci/Eng background
Fundamentals 啲嘢master skip哂唔再教直接要你用

老婆人體運動學出嚟，靠返工，自修同埋返副學士考咗個CPA返嚟

訓街好過啦

本身讀engine 有msc 想讀多過msc in CS

Chem 2nd Year
讀緊外國一線大學
Predicted有1st
想除左Grad Med之外搵多個Backup plan
唔知巴絲打有無推薦?
自己有考慮過Grad左博QFi Master
不過好多大學都嚴格要求有數底先收
(例如讀過Phy/Math本科)
如果純粹想補翻個數底
有無試可以推薦?(例如Cambridge STEP或者BMAT果類)

Grad med 同其他path 差好遠喎Ching
諗清楚想試咩field 先
搵下有有ibank intern 試下先再諗啦

真...我都覺好散😂
Grad Med其實主要係有親戚
想我inherit the line (自家本行係補習)
投行intern因為近排先拉翻上1st唔敢報
搞到miss曬deadline(苦笑)
所以想報MSc QFi博Penultimate Year entry
另加如果有機會可以報Back Office instead of Front Office
(主要係聽聞Grad Scheme難入好多?但係我真心唔想入我讀緊果科既第四年)

讀緊商科預左自己乞食
想轉field又唔知點轉/轉咩好

商科都乞唔撚係掛...

你話Pure Science同文科
因為行唔到Research
為左轉行會多人迷惘都算
商科都咁多人問
真係有點驚...

咪玩啦 商科除左acct/fin相對冇咁乞食之外
其餘marketing/management冇讀過都可以做
bba俾人叫bbq唔係冇原因

施主，回頭是岸啊

Account and finance 真心係商叫易搵工，但hku mfin 40 萬即使多位都難入, ug management 同吹水無分別😷 想轉engine grad school , ug bba 又唔會轉到, 仲有master class 去得好快，suppose 你有底，無底轉行，第一個sem 都應該幫人curve 多，大把內行undergrad 再上去

想問下巴打有冇TG
有D學術野野想膠流下

巴打有冇TG
有D野想膠流下
上面PO錯左

藝術→乞食

講多d d人只係負皮我

@happycan

BBA好多野都是吹水，你睇Management, marketing 個d就知。得Accounting, Finance 勉強算是比較專業。更何況現在咁多BBA fg

讀computer science 好多時候都好theory,唔practical。
就算俾你讀咗，出黎做嘢又係另一個世界，仲要不斷學新嘢。如果為學skill，倒不如搵個online course讀。
如果搵到工但跟唔上d skill，又轉唔到management role,中年失業，到時真係
入坑需謹慎

咁你覺得學左d skill。有冇需要用到讀書既知識

讀creative media 之後做工程

問題係讀master得一年，你學寫code學到code都未識打好，用咩鬼知識

HKBU有個Master level的社工課程讀
PT黎 但好多人都唔返工讀
我女朋友就係半工讀
當時佢讀撚到喊

讀完個part time degree 想讀master, 但唔想做返本行, 個degree 仲要得2nd low, 係唔係冇機會讀master

HKU MFIN 係俾NDS 攞IANG
HKU 只係Semi target, Local 基本上讀完冇用

Agger

有無巴打知polyu,cityu,hku 個master of construction /project management 應該點排？
HKU>CityU>PolyU ?
想知多d,求指教

唔知hku/poly好啲
但三間入面應該City最差 我估

去到Master 90%係用錢求名
真係講到課程有無用
我覺得都係大學本身會唔會安排Placement / Grad Scheme果類

40萬買個Mfin不如考cfa frm
不過唔會咁易即刻做到真finance野

你覺得到你grad嗰陣spt仲未爆?

真係想讀，你黎 Tecky Academy 讀操好啲 code，再做兩三年先讀 master 會實際啲

謝介紹

今年已經爆咗 CU又開

poly edu年年都開真係玩死啲想讀嘅人

唔開你地又屌人保護主意 開左你又屌人開得大多 公你贏字我輸

咪又係搵錢 你話pt咁大需求就話姐

Pt開班難度高過spt
Poly edu 個target client 好似有分別
仲有大陸market

不嬲講爆都係香港 啲人咁鐘意祖國咪返去做飽佢

你係香港搵唔到工 競爭力唔夠咪要去差啲既工作環境 包生仔咩

藥劑夠爆左
馬死落地行呀

Polyu班st prof 鳩up左大陸市場n年
一個都見唔到成功
反而有件考左去新加坡執業

差早有需求 係幾時既問題

Agger
政府本身無責任保證每個畢業生都有工開
同埋開多d呢類醫療學位係因為之前太少 唔夠人手
獨市唔見得對社會有利
Btw之前睇 ot同st都有講社會其實係有更大需求但政府無錢去開發

我上支乎好似碌過見到有香港治療師上去答問題

隔離post有英國名校ug+pg都搵唔到5day 16k既工，pg係咪真係咁有用？（當然，專科除外）

Ot個問題係mainly improve quality of life 個需求冇咁urgent
人口一老化其實需求一定升 係政府幾時先改政策

人廢就讀乜都未必搵到好工 佢揀工又好出奇咩

有錢仔唔肯做差d既工好正常

Pg唔係專科作用通常係洗底

對中左伏果的人呢的就係最涼薄既說話
其實一個負責任既政府應該要有長遠planning
計好哂demand supply先做野

絲打你讀緊邊科

涼薄還涼薄 樓價跌輸哂又係政府問題？
同master學位唔關政府事 係大學policy黎

你讀緊
咁但係又無可能下下計住要幾多位開幾多學位
同埋大學唔係職訓局

唔係香港都考慮緊將來點
我係巴

Yo me too
我ug嗰科唔算乞
但本身好鍾意psyc neuro野
諗緊會唔會走去讀個可以關事又移得民嘅master

對你個名有印像

同topic有少少唔同
本身係非工程degree
但入咗工程相關行業打滾咗幾年
依家想讀個工程part time degree去進修

真係咩?都係睇下咩學名同學科姐，就算讀啲咩psychology,普通bba，點都搵到啲入門易工，e.g. 'headhunter',audit果啲

可以tg我傾傾: yovr3 唔係絲

今年工程grad 有諗過轉行讀pt ot 但驚讀完爆煲

收左再諗 去坡國做 好似係 d fd同我講需求幾大

Pt有排都未爆

讀左online course 去外國讀mpt 係咪最快同最易

坡國好似人工低啲？

睇人工高低做乜 睇生活質素先係重點

因為感覺 PT 去到嗰邊嘅人工唔高唔低

但80%本地人都住緊組屋，外地人無組屋唔知會唔會生活成本高咗

LM

巴打講得好岩 話無新地就無野plan的 一定唔撚識咩係urban planning 自己本身好鐘意了解唔同planning policy 同埋分析香港planning 的問題
urban planning 唔係淨係plan野咁簡單 唔係淨係單純咁plan一個新的地方 睇下有咩可以發展 最難係你點解決城市問題 呢個先係planning的重心

利申: geog 讀過下UP

都同意, 如果係文商master, first hon 都好難報一D 對數學要求高的Master.............

學店master學位就應該唔難入........但3大master, 如果係有牌考/學校有安排intern/placement 的學科, 就相對難入..... (例如MSc Real Estate)

有冇巴打係Sci轉eng?想去外國讀Meng技術移民

應該去外國

應該唔會爆
但比呢度吹奏得太勁好似搞到allied health係神工咁
其實係起薪高d外唔一定好過n展
點解唔試下做一兩年n展先

想傾咩

想傾 allied health master 都可以搵埋我

點解rt冇master 想做rt多過Pt ot

咁就大鑊了
我係負碌入咗翻譯呢一行，宜家想補番個學位 ，但又無理由讀多個bachelor's degree...

都係對allied health有興趣 求add

要shift 又要搬抬
不過私院4皮搶fg
好後悔果陣冇揀呢科讀

Master又難入
grad左考到牌又唔一定有工做

香港同地有關既行業除左地產，係無其他行業有出路
由規劃到工程到測量全部都係濕鳩。

巴打你做緊邊行？
你好似好熟行情

4年前為興趣揀讀工程 而家後悔到仆街

咁應該點先叫易D 入到 FIN 呢行? 搵緊出路, MASTER FIN 俾LOCAL 都無用

你係唔係HA 個個, 自讀CODING轉行？

我睇連登PO認得你唶, 你個名俾人釘左上IT9 PO 頂再係HA度出PO呀嘛.

其實我都想轉行打CODE, 想睇下你點樣自讀到, 我都想跟住條路行

讀緊工程
下年想讀數
但未諗到做咪好
有無人有指點下我嘅迷津

M7 MBA (特別係Wharton/Harvard)

好地地去讀咩數
一定濕鳩過工程

undergrad讀science
畢業走去做engineer
master報左statistics想轉行但係轉唔到
結果順住條路考埋個CEng
依家想讀個pt PhD, 同大學cooperate, 但係驚自己頂唔順
覺得自己野心太大

邊方面既engineer

都係civil野

入唔PlanD 真係白讀

無錯。唔係pland同client 比你入返townland又好2A又好，咪又係做返干收狗

我係STATISTICIAN 個PO見過你
咁你依家讀左個STAT MASTER 咪冇咩用囉?
有冇話唔甘心

science考到engine邊個牌？

其實有用…
我做既野要用唔少stat knowledge
最唔甘心走左去做工程狗

堆institute都係限你個學術背景，CEng個requirement全部一樣
但係science background去考係要用更多時間，值唔值就自己諗
都係果句，有得揀都唔好係好香港做工程

入survey好過

HKU MFIN 今時今日搵FINA 工都仲好有優勢, local 讀完係咪無用, 個人覺得要睇你讀成點, 加上有無相關工作經驗行先, 但真心說, 呢行競爭大到....high high

香港本地工程公司好多都福利好差, 假期少, 工作量大, 壓力大到爆炸, 錢又唔係多過其他行業好多.......寧願做其他行業office 工種好過........

如果講BS 直頭係seriously underpaid同出面其他行業d
civil related好DD...但都跑唔贏其他工種。。。傻仔先入行。

HKU B-school = 笑話

自己上Linkedin sort 下，有幾多個唔係XYZ開頭嘅Local HKU MFIN入到BB FO

HKU MFIN 個價仲高撚過Oxbridge/LSE 啲CAP 水master, 識入都入Target School 啦下話，入Semi-target 做乜撚？

4年前為興趣讀 Biochem 後悔到仆街
而家想讀rt master
想請問係咪香港無得讀？ 如果外國有得讀嗎？

咩Hon先?

有同感，當年唔識諗讀 riskman
早知去讀 civil

一樣
應該可以香港讀second degree
講真讀多兩年(vs master) 換番條好嘅career path我覺得好抵
但我中學大學都冇讀phy bio chem
所以諗緊外國再讀bachelor

Risk man都乞
銀行唔請?
讀左咁多stat好多工都用得

再讀多3 or 4年UG我驚我會癲 巴打好有恆心
不過如果外國真係無rt master讀，我就頂硬上讀個rt second degree 屌搵食艱難

我只係果陣JUPAS夠分入五寶 但揀左乞食科既葡萄撚

有錢過外國就直接讀clin psy 返黎做professional grade la 讀乜鬼五寶
AUS 2年 UK 3-4年
famous D 既外國degree都入到HA

入買方又或者係入去boutique Ibank/local corp finance 比較多..........
但真心覺得, 有錢有能力寧願去牛劍wharton, 再唔係清北/SMU/NUS/NTU都好過HKU (個人認為)

其實成個行頭就係, 你唔係大陸人, 未面試已經輸左一半........
可能讀完有BB MO/BO 都仲有份俾你做掛........
但BO/MO 又唔一定要master 先做到, anyway, 睇際遇......

construction不嬲都係外國低paid工種,外國大學engine黎講係籮底橙major
係香港無工業無高科技先咁鍾意力捧construction
勁既一係讀eecs,一係讀mech/chem eng
construction = dead field dead industry
係keep住會有demand既,但係唔好expect有咩改變世界既breakthrough,人工都唔會高

我對psy又無乜興趣 其實pt ot都無乜興趣，但至少undergrad 讀過anatomy, physio，叫做有啲關係
Clin psy同UG無乜關係同無興趣
巴打讀緊clin psy?

BS 人工, 好多人做極咪又係cap 左係30K-35K左右, 除非你上到去PM, 又或者你好勁, 老細勁BUY你加你人工.........否則長遠都唔夠做其他行業好搵, 衰D 講, 呢個人工水平，只係跟一些在銀行/大公司入邊做個部門秘書差唔多，但人地只係需要HD/degree 普通一科畢業, 野又唔使識好多, 最緊要係細心, 工作量又唔大(同收銀/SUB仔比), 性價比極其低, 其他行頭至少唔係返6日同埋OT。

工程只係起薪點跑贏丁點咁少, 之後好多時都俾其他行業追過/追平手，但其他行頭相對少一點OT, 同埋做其他非專業工種, 轉工機會多, 全港大型工程firm (指收銀/sub-con/main con)加埋, 我諗100間都唔知有無........當你轉工機會少的時候, 老細們就好容易"合謀訂價"去壓低D candidates 的人工。

*少D OT

同意 而且BS 呢行學歷同人工唔一定會成正比
無又話考唔到牌

除左起薪點好似高少少外，工程有咩好

Same 巴打諗住點？

唔係讀psy點去外國讀clin Psy?

我咪就係答你去外國讀個個

補MAster/ PGD
AUS allied health master 多數都要補 幾範basic medical undergrad credits先會收
除非你UG咁岩讀中哂 唔係都要哂多起碼半年

yes ar
同一間公司，亞洲分公司個福利同人士晉升係特別差；差唔多scope既job budget同時間都少過人，仲要隨時上身
所以千祈唔好做工程，當然client side就另計

寧願請BBA/E&F都唔請stat/risk
science底本身都比人當毒撚,你估好過engine好多咩

咦係喎，唔好意思
你諗住去邊個國家？

一兩科啫 三四個月讀完 返下工得閒睇下就夠

Clin psy好睇personality 唔係個個啱

香港讀clin psy 好似非常難 巴打點睇

唔係好似 係真係好難 利伸 放棄apply 去左讀其他health allied

有d想試下 但冇聽過人討論 係咪要靚背景 加有prof reference?

2.1 up 有reference + interview

2.1 up 即係Second up?

得second low 係咪可以唔洗報poly既ot pt? 之前係讀biomedical engine
英國/澳洲個d大家點睇?

試都可以唔洗試

係澳洲讀緊

讀mot mpt?

其中一樣

無知一問 番到黎洗唔洗考d咩試?
同埋係咪讀2年?

ching點解咁講？

岩岩唔記得quote
ching點解咁講？

憎多粥少
又有機會中年失業

兩年到兩年半

唔洗 等批牌

師兄 tg問下你讀既詳情方便嗎

Yovr3

BBA mkt 1st hon畢業
畢業左兩年 仲係好垃圾
mkt競爭又好大... 自己數又唔好唔太想做banking
都唔知讀咩master好
想知如果中學都係文商出身
營養學/law/psycho master都有興趣
我既人生好失敗 想砍掉重練

Nurse啦
營養師比班19港女圍爛玩爛個名
Psycho你本身有料先考慮啦
d人好competitive
個個都覺得psycho好好玩
但其實讀嘅未必同你想像中一樣
試下睇下入面psycho textbook同journal先

Planning field, 身邊都識幾個都係靠master 轉行

有hotel man, 教育界，新聞界，science

Psycho 你無first hon 都好難入到clin psy/edu psy......之後又要實習, 每年clin psy/edu psy 得2間大學有, 仲要隔年收人......絲打行psy 呢條路請3思....
競爭好大......大過做BBA的工

巴打好熟！
請問巴打熟唔熟new Zealand有無CP 課程？
可否講下AUS 個CP course 係邊個？
我揾親都要係本身有bac in psy先可以讀CP

有bach in psy可以唔洗諗

咩類型既 planning 請問？

Urban planning

黎緊7月monash ot master
巴打有冇話點解咁伏 好想有個心理準備

Agger
我識既CS人直頭一半係女既

我男朋友係chem degree轉Psy master

其實外國真係Consider你Analytical Skills多過其他
你有1st其實絕對有得打
更何況人地公司Policy
直頭會開多條隊比Math/Physics/Engineering排

唔係好敢掂Psy

係有定冇？

hku 果個好難入喎 定係靠去外國u再返嚟

我識人chem degree 轉criminology master

外國U, 宜家做plan D.
hku識人外國urban plan ug入到，外國surveying 只係waiting, 香港其他degree唔收。其實佢一半位收自己人真係好難入

利申 無參與呢2場激烈競爭

Linkedin好多profile可以睇
有d都係ug geog或其他科再補一至兩年master
除左返Plan d以外都有幾間consultant

呢個都合理少少
雖然論最Related應該係Forensics😂
呢個其實幾好做(不過要頂得順惡臭先...)

算唔算乞食轉乞食

年少不努力，勉強完成大學課程，所有master 唔洗諗
人生已完

consultant咪同濕鳩engine仔差唔多
可能人工仲低市場仲唔穩定

根本讀urban planning就係博政府個幾十個位

咁可能有人文科底又對呢行有興趣呢
都係一個出路姐

想讀master轉行
讀個出路好少少的
但毫無頭緒

Nurse ot pt spt sw
Survey engin it stat

未必既，有相關工作經驗可能報到呢

UG finance master cs
好後悔ug 揀左finance
可以話錯過左一個時代

唔通拎住個degree去做物理治療助理，人地會唔會覺得我玩野
Ot 應該無咩相關職位？？

工程底想轉行
報左下年 environmental engineering, 有冇巴打同路人/ 經歷可以指點下小弟前景如何

另外想問出面 EO 是咪要再好似工程師去考牌先會搵到食

咁你係咪想入行先？
TA夠未必要大學畢業啦，咪大把u grad做住報pgde

Support worker 個類 要讀course

有冇人成功由工程轉醫療行業各位有咩建議

打算緊

有咩打算

想去澳洲讀aviation master但無錢

去外國讀 今年個年好差

有冇話預計幾錢一年，同讀幾多年?

final yr civil 想轉行做it9
諗緊報non-ju入 bachelor cs
定做一兩年p仔再補翻個master好

淨係讀過physio major nutrition 得唔得

2.9 呢

你無human anatomy, 你話呢？想讀就take埋human anatomy嘅course啦

有冇人Mstat?
本身econ底stat minor
讀完想去外國發展會唔會好撚難

讀過咩根本都唔關事
關個人事

即係語文能力高嘅人，無讀過都catch up到？

由0開始教起

無咩catch5catch up

同埋唔關O唔OU事
唔需要覺得OU就好易

我未諗讀邊間喎...純粹想知無讀過翻譯degree，上到master學嘅野會唔會advanced到要catch up番人哋讀四年翻譯degree嘅野啫

我係覆緊上面果句揀OU都讀到死死下
我無碌返上面睇果個係咪你定邊個唻
我只係想同有興趣想讀翻譯又咁啱睇到個po ge人講無需要覺得OU就係好易
因為唔關事
至於其他野已經答左你

覆錯人都咁嘅態度
OU世界第一

讀postgrad 西醫牙醫獸醫算啦

蝗蟲天下

我又係，give me five

本身 BBA marketing+management 廢科但GPA高
入左MFin 之後比本身Finance UG既人屈機 GPA低到喊
依家Fintech趨勢重要學programming
成個人好sad 完全唔知可以點好 打算盡快畢業算

TA都叫人工可糊口，同埋Pgde都係part time 讀
坊間既物理治療助理target 係無做野既人或者做緊院舍既pw, master degree 真係會target 依班人？ 我識啲朋友最多可以撈到個衛生署護士既推薦，物理治療推薦，好似萬中無一

讀完marketing degree 但想做營養師

翻譯根本無需要一個degree
Interpretation就唔同講法

我份工都有機會做interpretation
同埋都想有個qualification方便接freelance

邊間U 的mfin ?

睇你報甚麼學科, 真心說.......呢樣野好難講,
以HKU real estate master 為例, 呢科其實學的野唔難, 但入學難度係全港大數一數二咁高........GPA cut off 係3.3 或以上, 除非你本身已經入左real estate or developer 公司做左好耐, 有地產公司大佬肯寫封ref letter 俾你去apply 呢個programme, 咁你GPA 都可以唔使咁高, 否則真係好難入行.....

其實都好正常, 因為佢地fundamental course 都熟過你，undergrad 都讀到爛，第一個sem core course 非本科major , 會追得好辛苦.

點解ug fin會讀mfin
Sequel 黎架咩
如果係 點解會收non ug fin 人

唔係香港 北美其中一間本土比較出名的

多謝巴打諒解！ 多謝你地俾我呻下！
我GPA低無參加case competition 教授已經唔太like我
日日返學都好似做錯事 得罪人咁
我果個program全部core course 無electives
日日讀到想死 有D人考撚左CFA3同FRM2既入黎屈機
我只問真係已經好努力讀 幾次考試70% 可以class average 80%
如果無finance/ accounting/ stats底嘅人入 會好辛苦
然後program本身就太忙 無時間準備考牌
我依家果邊凌晨重起身溫緊書 晚晚發噩夢 性格亦改變
本身我係就係讀廢科 但每日睇下business case 整下presentation 高GPA 開開心心

唔想好似我咁on99 我自己過來人嘅建議係 真心報master之前 了解一下課程係讀D咩 真係去睇下textbook/ slides 仔細諗下讀完出黎搵咩工 同咩人競爭

我覺得除非你好有興趣/ Undergrad 讀嘅野related 否則以Mfin而言 我一定唔建議讀master轉行 不如讀個輕鬆嘅master之後自學CFA/ FRM/ programming啦

申利：北美Master

本身廢U ug fin 未會想報出名D嘅學校幫resume加分
我唔知香港情況喺點 但我果間9成同學都喺咁
人地旨在入黎屈機 我就真係on99入黎學野

你會預左無咩用
一係讀多啲 interpretation ge course
但我唔知香港翻譯degree有無咁多資源
我自己讀緊個度 interpretation course 得幾個
筆譯真係... 自己睇多啲書 增加自己語文能力 仲有用

利申：grad左準備轉其他專科

公司有安排我哋上過一個短期嘅in-house interpretation course，但時間咁短感覺學嘅野唔太夠...
如果master interp資源少，對筆譯又作用不大的話，我諗我要再考慮下讀唔讀master...可能約同事定期出嚟練interp仲好

感謝絲打意見！

TA人工可糊口？？

part time 讀full time讀果個問題又係難搞，但你入都未入到，唔好諗太多住

我無覆錯人唔該你
我係唔想你誤會我話你
果句野係晌條thread 上面
我係提醒緊大家
係你請教人都咁樣嘅態度
咁你不如都係唔好讀了
OU宇宙第一都無用你咁扭曲人
再見

HKU Real Estate 主要係收 property / developer
既MT 嗰類, 靚GPA, 有老細推薦, 或者地產高層,
每年差唔多成千人爭,
普通 background 難入啦

我提都無提過OU
講嗰個係另有其人
你quote我個reply話：
「同埋唔關O唔OU事
唔需要覺得OU就好易」
咁仲唔係覆錯人
仲喺度話「無碌上去睇係咪你喎」

唔洗你講都唔會報OU，有心了
再見

真，係香港d 部份大學master 預你有底，要好快上手。

Ching 邊間u grad gpa 幾多
我cu nursing 預3.3grad 想問有機嗎

2:1點都有機啦

我GPA 同你差不多

有無巴打諗住黎緊9月進修law
加我tg傾下：

文科想讀finance轉banking
三大過三都無mt offer

絲打揾到你依個舊post
可唔可以拎你telegram問下有關個course既野

Ok啊
@Kisssummer

巴打依家點？
同你情況差唔多，求指教

好感動，上年留名有人覆
照咗原校做緊TA
上年pgde收咗皮
嬲嬲哋今年報暴大MA
收咗下年讀兩年pt
都叫有D進步

加油呀巴打 到時就fatfat

我都係19 topup bba，本來有份MNC既工叫唔錯，可惜自問連做狗既標準都未到班，半年就頂唔順quit左
之後一直做緊政府N仔，又考唔到civil

途中諗左好多邊啲出路岩自己，最後諗住SW/LS，點知報左2次Poly LS都唔收，最後砍掉重練走去i大讀pt